【分時段收電費】環團指比劃一收費公道 盼改變用電模式少建電廠

中電於本月起邀請2.6萬個住宅用戶試行「分時段收費」，部分時段會有較高及較低的收費。環保團體350香港聯絡主任古偉牧認為該計劃較劃一收費公道，又說節省一點電力未必可以拯救地球，但如可減少電廠等基建，就會有較大幫助。

按中電計劃，晚上6時至10時的「高用量時段」，每度電加費6毫，以現時每度電電費1.132元計算，加幅達五成，而「低用量時段」則每度電減1毫8仙，其他時段的電費則維持不變。

古偉牧今早分別接受港台和商台訪問，他說相信大部分人最擔心的是冷氣費，如果晚上8時回到家就有2小時需要付較貴的電費，但其他時間就可以享受較便宜的電費，對一般人而言未必會「蝕底」，認為這計劃比現時的劃一收費公道。

他說，在低用量時段，中電的12台發電機組可能只用了3至4台，在低用量時段的電費較便宜是理所當然，高用量時段收較高價格亦很合理。他又指計劃值得支持，但定價是否合理可以看試驗計劃的效果再跟進。

至於在分段收費之下應如何用電才能省回電費，古偉牧有以下建議：

‧提早開冷氣，到了傍晚6時關掉冷氣，改開風扇，利用冷氣的餘冷，讓由外面回家感到很熱的家人降溫。

‧考慮早一點煲水

‧若使用儲水式電熱水爐，可提早開啟熱水爐儲水。

‧關掉雪櫃2小時，但古偉牧亦明言這是一般家庭未必會做的極端方法。

古偉牧又提到，市民在改變用電習慣的同時，增建電廠亦需要資源，社會應該想方法如何避免使用大量資源，而非只是自己節省一點電力。

他說，「節省一、兩度電未必真能拯救地球，但如果每個人都改變用電模式，整個社會少建些電廠、基建，幫助會更加大。」

唔好生仔咪得

消滅人類最環保

加就加6毫 減就減一毫幾
ON99

屌你環團古先生受一受訪浪費左幾多資源?不撚知所謂

熄1,2個鐘雪櫃有用都講得出，佢地係咪冇常識
我寧願佢話盡量減少開雪櫃時間

提早開冷氣，到了傍晚6時關掉冷氣

關掉雪櫃2小時，但古偉牧亦明言這是一般家庭未必會做的極端方法。

晏晝特別接日落果陣個太陽如果哂住個單位 / 冷氣機，開冷氣其實最哂電；熜左個雪櫃再開，條友腦裝屎先講得出

做環保既係咪蠢成咁

仆街冇睇到熄雪櫃正評咗
你試下叫24/7嘅 data center 同 server 熄一兩個鐘睇吓點? 有冇Ups同香港household電池頂到個雪櫃一兩個鐘? 又開又熄一啲都唔環保冇科學常識

香港環保膠好似多好多
Smart grid 太陽能同風力發電 做 feed-in tariff / net metering 最好都想有電池方便賣電

低收費時段幾百張rx480超頻瘋狂掘礦，呢次fat fat了

環保撚

無人既時候開冷氣，係浪費，絕對唔係環保。仲要太陽仲好勁既時候開，最後更唔環保。

其實呢d 環團，最撚唔環保，只係一班用環保做口號賺錢既仆街。

呢個死ON9唔死冇撚用啦 返到屋企成身汗先最需要冷氣你就加電費仲話公道

根本而家d雪櫃係好撚慳電
係雪櫃度落手係多撚餘
唔知有冇戇鳩真係信佢晚晚熄兩個鐘雪櫃
一年之內壞撚硬

電環保撚全部拎去絕育就岩啦

其實d環團係咪財團d打手黎

環保撚全部去自殺，但都市閒情亦明言這是一般人未必會做的極端方法。

我屌你老母呀
Office hour 又唔見你加電費
含撚啦狗賊